**Shine**是[香港樂壇的二人男子](../Page/香港樂壇.md "wikilink")[組合](../Page/組合.md "wikilink")，由[徐天佑與](../Page/徐天佑.md "wikilink")[黃又南於](../Page/黃又南.md "wikilink")2001年組成。徐天佑與黃又南二人都是被[陳果發掘](../Page/陳果.md "wikilink")，接拍廣告，繼而成為組合。Shine與[Twins同期出道](../Page/Twins.md "wikilink")，曾與[Twins合作拍攝](../Page/Twins.md "wikilink")《[這個夏天有異性](../Page/這個夏天有異性.md "wikilink")》和《[一碌蔗](../Page/一碌蔗.md "wikilink")》。Shine出道後相繼有同類型的組合出現，包括[Boy'z和](../Page/Boy'z.md "wikilink")[E-kids](../Page/E-kids.md "wikilink")。

2002年，Shine在[叱吒樂壇流行榜頒獎典禮成為首個同時奪得](../Page/叱吒樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")[叱咤樂壇生力軍組合金獎和](../Page/2002年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")[叱咤樂壇組合金獎的組合](../Page/2002年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")。

2006年又南、天佑分開發展。又南集中其電影事業，天佑開始轉型幕後工作並埋首創作小說。2012年，Shine兩子出席填詞人[黃偉文的作品展](../Page/黃偉文.md "wikilink")《[Concert
YY
黃偉文作品展](../Page/Concert_YY_黃偉文作品展.md "wikilink")》再次同台演出，更指有機會重組，並製作全新歌曲；2012年6月1日，他們的最新派台歌曲《第二春》派上各大電台。

## 背景

### 成員簡介

[徐天佑](../Page/徐天佑.md "wikilink")（1983年5月16日—），原名徐文健，曾就讀[聖公會聖三一堂中學](../Page/聖公會聖三一堂中學.md "wikilink")。中四時，有一天在[旺角等待朋友](../Page/旺角.md "wikilink")，被陳果發現，獲邀拍攝廣告。

[黃又南](../Page/黃又南.md "wikilink")（1983年11月2日—），原名黃德謙，曾就讀[筲箕灣東官立中學](../Page/筲箕灣東官立中學.md "wikilink")
。朋友輾轉介紹下他給導演陳果認識，後來獲邀參演電影\[1\]。

### 發展

2001年，徐天佑和黃又南組成Shine，簽約[EMI唱片公司](../Page/EMI.md "wikilink")，當時只有18歲。他們正式出道前曾被公司派往[日本受訓](../Page/日本.md "wikilink")，學習[結他](../Page/結他.md "wikilink")、[健身和](../Page/健身.md "wikilink")[日文](../Page/日文.md "wikilink")。

2002年2月20日，Shine正式出道。Shine在這年推出了兩張唱片，分別為《[電影男孩](../Page/電影男孩.md "wikilink")》\[2\]
和《[心頭好](../Page/心頭好.md "wikilink")》。在2002年度[叱吒樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/叱吒樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")，Shine同時奪得[叱咤樂壇生力軍組合金獎和](../Page/2002年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")[叱咤樂壇組合金獎](../Page/2002年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")。Shine這一年內拍攝了四部電影，包括《[香港有個荷里活](../Page/香港有個荷里活.md "wikilink")》、與[Twins拍攝的勵志愛情喜劇電影](../Page/Twins.md "wikilink")《[這個夏天有異性](../Page/這個夏天有異性.md "wikilink")》、又南參演而Twins主演的電影《[一碌蔗](../Page/一碌蔗.md "wikilink")》和他們主演的電影《[五個嚇鬼的少年](../Page/五個嚇鬼的少年.md "wikilink")》，風頭十足。又南更憑《[一碌蔗](../Page/一碌蔗.md "wikilink")》和《香港有個荷里活》獲得《[2003年香港電影金像獎](../Page/2003年香港電影金像獎.md "wikilink")》兩項[最佳新演員提名](../Page/最佳新演員.md "wikilink")，又憑《香港有個荷里活》獲得[第三十九屆金馬獎最佳新演員提名](../Page/第三十九屆金馬獎.md "wikilink")。

2003年，Shine推出了三張唱片《[半熟男孩](../Page/半熟男孩.md "wikilink")》、《[Natural
Shine](../Page/Natural_Shine.md "wikilink")》、《[Super
Shine](../Page/Super_Shine.md "wikilink")》。同年，走同類型路線的[Boy'z出道](../Page/Boy'z.md "wikilink")。

2004年，[EMI唱片公司取消中文部](../Page/EMI.md "wikilink")，香港唱片由[金牌唱片負責](../Page/金牌唱片.md "wikilink")，而Shine並非以[金牌唱片為經理人](../Page/金牌唱片.md "wikilink")。同年，Shine約滿[EMI唱片公司](../Page/EMI.md "wikilink")。這年，Shine
仍然推出了三張唱片《[Super Shine DVD Collection of
Shine](../Page/Super_Shine_DVD_Collection_of_Shine.md "wikilink")》、《[The
Best Of
Shine](../Page/The_Best_Of_Shine.md "wikilink")》和國語同名專輯《[Shine](../Page/Shine_\(專輯\).md "wikilink")》，並舉行了《[加州紅903：11團火音樂會
- Shine](../Page/加州紅903：11團火音樂會_-_Shine.md "wikilink")》。

2005年，Shine簽約[華納唱片](../Page/華納唱片.md "wikilink")。

2006年，Shine推出了唱片《[Shine On](../Page/Shine_On.md "wikilink")》。

2007年2月初，Shine二人宣佈分別作個人發展，正式拆夥。

2012年2月11日，於[黃偉文在紅磡香港體育館舉行的](../Page/黃偉文.md "wikilink")《[Concert YY
黃偉文作品展](../Page/Concert_YY_黃偉文作品展.md "wikilink")》音樂會上合唱《燕尾蝶》。第2天再在音樂會上再次合唱《燕尾蝶》及《祖與占》。翌日再在音樂會上合唱《燕尾蝶》。

2012年6月1日，Shine的最新派台歌曲《第二春》派上各大電台。

2012年8月3日至5日，於[九龍灣國際展貿中心](../Page/九龍灣國際展貿中心.md "wikilink")，第一次舉行大型演唱會《Shine
Again》，並邀得[Cookies](../Page/Cookies_\(組合\).md "wikilink")（8月3日）﹑[何韻詩](../Page/何韻詩.md "wikilink")（8月4日）、[薛凱琪](../Page/薛凱琪.md "wikilink")（8月5日）、[黃偉文](../Page/黃偉文.md "wikilink")（8月5日）任嘉賓。

2012年12月31日至2013年1月1日，於[紅磡](../Page/紅磡.md "wikilink")[香港體育館舉行](../Page/香港體育館.md "wikilink")2012
Shine除夕跨年演唱會《Shine Passion Live》。

2018年3月2日至3日，於[紅磡](../Page/紅磡.md "wikilink")[香港體育館舉行第二次紅館演唱會](../Page/香港體育館.md "wikilink")《Shine
Moments Live
2018》。並邀得[許志安](../Page/許志安.md "wikilink")(3月2日)、[楊千嬅](../Page/楊千嬅.md "wikilink")(3月2日)[at17](../Page/at17.md "wikilink")(3月3日)、[Twins](../Page/Twins.md "wikilink")(3月3日)
擔任嘉賓。

### 名稱由來

因為Shine很喜歡電影《[閃亮的風采](../Page/閃亮的風采.md "wikilink")》，而唱片公司亦覺得這名字很正面，所以決定用「Shine」這個電影英文名稱作為組合名稱。

## 音樂作品

### 唱片

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>年份</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2002</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《電影男孩》</p>
<ul>
<li>發行公司：百代唱片</li>
<li>語言：<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li></li>
</ol>
<ul>
<li>1.祖與占</li>
<li>2.一一</li>
<li>3.燕尾蝶</li>
<li>4.午夜快車</li>
<li>5.去吧 ! 旺角揸Fit人！</li>
<li>6.盜日者</li>
<li>7.電影男孩（Instrumental）</li>
<li>8.燕尾蝶（Clean Version）</li>
<li>9.友誼</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2002</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《心頭好》</p>
<ul>
<li>發行公司：百代唱片</li>
<li>語言：<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li></li>
</ol>
<ul>
<li>1.SuperStar</li>
<li>2.熊貓</li>
<li>3.18相送</li>
<li>4.天又藍</li>
<li>5.伊利莎伯太遲來</li>
<li>6.迷幻彩虹</li>
<li>7.荷蘭水蓋</li>
<li>8.心頭好</li>
<li>9.18歲（18相送國語版）</li>
<li>10.南天（天又藍國語版）</li>
<li>11.心頭好</li>
<li>12.Superfan</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2003</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《半熟男孩》</p>
<ul>
<li>發行公司：百代唱片</li>
<li>語言：<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li></li>
</ol>
<ul>
<li>1.半熟</li>
<li>2.半成年</li>
<li>3.簡單而隆重</li>
<li>4.曼谷瑪利亞</li>
<li>5.雪櫃</li>
<li>6.一笑至知</li>
<li>7.JR</li>
<li>8.最差的歌</li>
<li>9.簡單而隆重</li>
<li>10.尋金熱</li>
<li>11.半成年（Remix）</li>
<li>12.炭</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2003</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《Natural Shine》</p>
<ul>
<li>發行公司：百代唱片</li>
<li>語言：<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li></li>
</ol>
<ul>
<li>1.兩個龍捲風（Motorola E365廣告歌）</li>
<li>2.東涌日和（We Wa Mp3廣告歌）</li>
<li>3.避雨</li>
<li>4.山頂</li>
<li>5.活化石</li>
<li>6.熱血廢人（Feating苦榮）</li>
<li>7.天又藍紀念中學</li>
<li>8.人人超人（Tvb卡通片《超人高斯》主題曲）</li>
<li>9.兩個龍捲風NATURAL MIX</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2004</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《Super Shine DVD Collection of Shine》</p>
<ul>
<li>發行公司：百代唱片</li>
<li>語言：<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li></li>
</ol>
<ul>
<li>1.人人超人</li>
<li>2.兩個龍捲風</li>
<li>3.祖與占</li>
<li>4.去吧 ! 旺角揸Fit人！</li>
<li>5.燕尾蝶</li>
<li>6.一一</li>
<li>7.熊貓</li>
<li>8.伊利莎伯太遲來</li>
<li>9.18相送</li>
<li>10.迷幻彩虹</li>
<li>11.天又藍</li>
<li>12.半成年</li>
<li>13.簡單而隆重</li>
<li>14.曼谷瑪利亞</li>
<li>15.雪櫃</li>
<li>16.簡單而隆重</li>
<li>17.半成年</li>
<li>18.曼谷瑪利亞</li>
<li>19.簡單而隆重（Featuring：黃又南）</li>
<li>20.簡單而隆重（Featuring：徐天佑）</li>
<li>21.雪櫃</li>
<li>22.一笑至知</li>
<li>23.JR</li>
<li>24.最差的歌</li>
<li>25.簡單而隆重 - 愛情劇 with stephy、miki@cookies</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2004</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《Shine(同名專輯)》</p>
<ul>
<li>發行公司：台灣維京唱片</li>
<li>語言：<a href="../Page/國語.md" title="wikilink">國語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li></li>
</ol>
<ul>
<li>1.若是你在我身邊</li>
<li>2.天地一秒</li>
<li>3.我們是…（粵語原曲-Superstar）</li>
<li>4.沒有你怎麼辦</li>
<li>5.上個夏天的火花（粵語原曲-曼谷瑪利亞）</li>
<li>6.南天</li>
<li>7.每一天</li>
<li>8.夢想的簽名（粵語原曲-祖與占）</li>
<li>9.愛情傷兵</li>
<li>10.貓眼睛狗耳朵（粵語原曲-東湧日和）)</li>
<li>11.最英雄（粵語原曲-兩個龍捲風）</li>
<li>12.18歲</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2004</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《The Best Of Shine》</p>
<ul>
<li>發行公司：百代唱片</li>
<li>語言：<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li></li>
</ol>
<ul>
<li>1.坦克車</li>
<li>2.舊生會旅行</li>
<li>3.杜凱詠</li>
<li>4.祖與占</li>
<li>5.燕尾蝶</li>
<li>6.去吧！旺角楂Fit人！</li>
<li>7.熊貓</li>
<li>8.18相送</li>
<li>9.天又藍</li>
<li>10.伊利莎伯太遲來</li>
<li>11.半成年</li>
<li>12.曼谷瑪利亞</li>
<li>13.簡單而隆重</li>
<li>14.兩個龍捲風</li>
<li>15.東涌日和</li>
<li>16.避雨</li>
<li>17.熱血廢人</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2006</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《Shine On》</p>
<ul>
<li>發行公司：華納唱片</li>
<li>語言：<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li></li>
</ol>
<ul>
<li>1.鼎鼎大名</li>
<li>2.俗</li>
<li>3.Shine On / Growing Up</li>
<li>4.鼎鼎大名</li>
<li>5.俗</li>
<li>6.情人與狗</li>
<li>7.迷失決勝分</li>
<li>8.晴天霹靂</li>
<li>9.戰友</li>
<li>10.任我</li>
<li>11.二手之家</li>
<li>12.一點點</li>
<li>13.流星月台</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2012</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《Shine Again》</p>
<ul>
<li>發行公司：東亞唱片</li>
<li>語言：<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li></li>
</ol>
<ul>
<li>1.第二春</li>
<li>2.Shine</li>
<li>3.呼喊青春</li>
<li>4.茶餐廳</li>
<li>5.不顧死活</li>
<li>6.第二春（laid-back version）</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2012</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《Essentials》</p>
<ul>
<li>發行公司：寰亞唱片</li>
<li>語言：<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><p>CD 1#</p>
<ul>
<li>1.祖與占</li>
<li>2.燕尾蝶</li>
<li>3.一一</li>
<li>4.去吧！旺角揸fit人</li>
<li>5.熊貓</li>
<li>6.十八相送</li>
<li>7.天又藍</li>
<li>8.伊莉莎伯太遲來</li>
<li>9.半成年</li>
<li>10.簡單而隆重（天佑版）</li>
<li>11.曼谷瑪利亞</li>
</ul>
<p>CD 2#</p>
<ul>
<li>1.愛迪生</li>
<li>2.第二春</li>
<li>3.Shine</li>
<li>4.呼喊青春（Shine、盧凱彤）</li>
<li>5.茶餐廳</li>
<li>6.鼎鼎大名</li>
<li>7.俗</li>
<li>8.流星月台</li>
<li>9.東涌日和</li>
<li>10.避雨</li>
<li>11.勁愛你（Shine、何韻詩）</li>
<li>12.不顧死活}}</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2018</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《NOT AFRAID》</p>
<ul>
<li>發行公司：ICON GROUP LIMITED</li>
<li>語言：<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li></li>
</ol>
<ul>
<li>1.不怕</li>
<li>2.老花前必做10件事</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 單曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>年份</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2005</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《Hyper ERT》</p>
<ul>
<li>語言：<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><p>薛凱琪合唱</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2005</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《科學怪人》</p>
<ul>
<li>語言：<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><p>徐天佑獨唱</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2005</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《腦筋進化論》</p>
<ul>
<li>語言：<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><p>徐天佑獨唱</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2005</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《病魔狙擊手》</p>
<ul>
<li>語言：<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><p>黃又南獨唱</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2005</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《邪魔大戰白血球》</p>
<ul>
<li>語言：<a href="../Page/粵語.md" title="wikilink">粵語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"><p>黃又南獨唱</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 派台歌曲成績

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>派台歌曲上榜最高位置</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>唱片</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2002年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/電影男孩.md" title="wikilink">電影男孩</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>電影男孩</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>電影男孩</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>電影男孩</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>free {love}</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/心頭好.md" title="wikilink">心頭好</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>心頭好</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>心頭好</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2003年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/半熟男孩.md" title="wikilink">半熟男孩</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>半熟男孩</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>半熟男孩</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Natural_Shine.md" title="wikilink">Natural Shine</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Natural Shine</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Natural Shine</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2004年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Natural Shine</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Shine_(同名專輯).md" title="wikilink">Shine</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/The_Best_Of_Shine.md" title="wikilink">The Best Of Shine</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>The Best Of Shine</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2006年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Shine_On.md" title="wikilink">Shine On</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Shine On</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Shine On</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2012年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Shine_Again.md" title="wikilink">Shine Again</a><br />
<a href="../Page/Essentials.md" title="wikilink">Essentials</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Shine Again<br />
Essentials</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Shine Again<br />
Essentials</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Essentials</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2014年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/那夜凌晨，我坐上了旺角開往大埔的紅VAN_(電影).md" title="wikilink">那夜凌晨，我坐上了旺角開往大埔的紅VAN</a>》電影原聲帶</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2018年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

| **各台冠軍歌總數** |
| ----------- |
| 903         |
| **1**       |

  - （\*）表示歌曲仍在榜上

## 電影

  - 2002年：《[這個夏天有異性](../Page/這個夏天有異性.md "wikilink")》
  - 2002年：《[五個嚇鬼的少年](../Page/五個嚇鬼的少年.md "wikilink")》
  - 2003年：《[戀上你的床](../Page/戀上你的床.md "wikilink")》（客串）
  - 2003年：《[星空奪寶](../Page/星空奪寶.md "wikilink")》（配音）
  - 2004年：《[鬼馬狂想曲](../Page/鬼馬狂想曲.md "wikilink")》（客串）
  - 2005年：《[AV](../Page/AV_\(電影\).md "wikilink")》
  - 2005年：《[喜馬拉亞星](../Page/喜馬拉亞星.md "wikilink")》
  - 2006年：《[春田花花同學會](../Page/春田花花同學會.md "wikilink")》（客串）
  - 2010年：《[人間喜劇](../Page/人間喜劇_\(電影\).md "wikilink")》（客串）
  - 2011年：《[孤島驚魂](../Page/孤島驚魂_\(2011年電影\).md "wikilink")》
  - 2011年：《[競雄女俠秋瑾](../Page/競雄女俠秋瑾.md "wikilink")》
  - 2014年：《[那夜凌晨,我坐上了旺角開往大埔的紅VAN](../Page/那夜凌晨，我坐上了旺角開往大埔的紅VAN_\(電影\).md "wikilink")》
  - 2017年：《[藍精靈：迷失的村莊](../Page/藍精靈3.md "wikilink")》（配音）
  - 2019年：《[再見UFO](../Page/再見UFO.md "wikilink")》

## 獲獎記錄

  - 2002年

<!-- end list -->

  - 2002年度[叱吒樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/叱吒樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")
    ——[叱咤樂壇組合金獎](../Page/2002年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")
  - 2002年度[叱吒樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/叱吒樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")
    ——[叱咤樂壇新力軍組合金獎](../Page/2002年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")
  - 第二十五屆[十大中文金曲頒獎音樂會](../Page/十大中文金曲頒獎音樂會.md "wikilink") ——
    [銀禧至尊新人大獎](../Page/銀禧至尊新人大獎.md "wikilink")
  - 2002年度[十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/十大勁歌金曲頒獎典禮.md "wikilink")
    ——[最受歡迎新人組合金獎](../Page/2002年度十大勁歌金曲得獎名單.md "wikilink")
  - 2002年度[新城勁爆頒獎禮](../Page/新城勁爆頒獎禮.md "wikilink")
    ——[新城勁爆新登場組合新人王](../Page/2003年度新城勁爆頒獎禮得獎名單.md "wikilink")
  - [IFPI香港唱片銷量大獎](../Page/IFPI香港唱片銷量大獎.md "wikilink")2002 —— 最暢銷本地新人組合

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - 2003年度[叱吒樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/叱吒樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")
    ——[叱咤樂壇組合銀獎](../Page/2003年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")
  - 2003年度[十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/十大勁歌金曲頒獎典禮.md "wikilink")
    ——[最受歡迎網絡金曲獎銅獎](../Page/2003年度十大勁歌金曲得獎名單.md "wikilink")
  - 2003年度[新城勁爆頒獎禮](../Page/新城勁爆頒獎禮.md "wikilink")
    ——[新城勁爆組合](../Page/2003年度新城勁爆頒獎禮得獎名單.md "wikilink")
  - 2003年度[新城勁爆頒獎禮](../Page/新城勁爆頒獎禮.md "wikilink")
    ——[新城勁爆人氣歌手](../Page/2003年度新城勁爆頒獎禮得獎名單.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - 2004年度[新城國語力頒獎禮](../Page/新城國語力頒獎禮.md "wikilink")
    ——[新城國語力歌曲](../Page/2004年度新城勁爆頒獎禮得獎名單.md "wikilink")
    《沒有你怎麼辦》
  - 2004年度[新城國語力頒獎禮](../Page/新城國語力頒獎禮.md "wikilink")
    ——[新城國語新勢力組合](../Page/2004年度新城勁爆頒獎禮得獎名單.md "wikilink")
  - [PM第三屆樂壇頒獎禮](../Page/PM第三屆樂壇頒獎禮.md "wikilink")2004 ——
    [實力男子組合奬](../Page/實力男子組合奬.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [IFPI香港唱片銷量大獎](../Page/IFPI香港唱片銷量大獎.md "wikilink")2013 ——
    [最暢銷本地現場錄製音像出品](../Page/IFPI香港唱片銷量大獎頒獎禮2013.md "wikilink")
    《Shine Passion Live》

## 參考文獻

<references/>

## 外部連結

  -
  -
  -
  - [路訊網獨家創作徐天佑連載博客](https://web.archive.org/web/20150924091620/http://www.roadshow.hk/blog-spotting/creative/blogger/listings/chui-tien-you-from-shine.html)

  - [麻生工作室 |
    徐天佑小說工作室](https://web.archive.org/web/20161106060047/http://www.marsonstudio.com/)

  - [子彈人官方網站 |
    徐天佑電影](https://web.archive.org/web/20141222050939/http://www.thebulletmanmovie.com/)

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
[Category:香港男子演唱團體](../Category/香港男子演唱團體.md "wikilink")
[Category:2001年成立的音樂團體](../Category/2001年成立的音樂團體.md "wikilink")

1.  [\*\~Shine in\~\*](http://www.shinein.net/)
2.  [Shine 專輯列表 共有 7張專輯 85首歌詞 魔鏡歌詞網](http://tw.mojim.com/twh102169.htm)